我想開個模型display鋪

是咁的，我好鐘意砌模型砌到成屋都係
我諗每個玩模型既巴打都會遇到呢個問題，就係砌完，有櫃架既就當然擺出黎，無就可能擺返落個紙盒度。又或者耐左要賣左佢。
所以我有個idea，就係搵個地方專擺display櫃出黎既，然後搵幾個巴打一齊擺下模型擺figure擺lego之類既野
又擺幾張檯係度，得閒就上去，砌下模型，吹下水，噴下油咁。又或者有個靜靜地既地方砌下模型唔洗比屋企人話成日玩咁。
不過我見巿面又無同類型鋪頭，時昌只係講緊幾十蚊租個櫃仔 唔知巴打們有咩意見？

我見兆萬好似有一間做緊呢啲？

我上網睇過，幾百蚊就有個模型櫃

係咩？唔知

有無名？

鋪既話肯定回唔到本, 但如果同D商場傾擺個DISPLAY櫃仔, 傾得成應該唔會好貴, 但....睇既多, 應該無咩人買

BTW, 專做模型噴油場市面上有幾間的

我有睇過商場舖同迷你倉，完全唔化算，都係貴
如果只租一格仔，可能真係擺唔到d咩
所以我夢想中係一個巴打可以有180cm高嘅櫃 起碼有40x40cm空間一層

我都有留意過workshop 俾人砌模型，不過我想主打storage 一個模型主導嘅storage 空間

邊到有？ ikea細細個都成千銀

如果我想display我會租個格仔鋪囉

LM 大力支持 !
有無野可以參與到 ?
唔介意夾一份

不如開workshop 算啦
開鋪聽到名都蝕錢
要放野/display 不如放入迷你倉

有人就夾幾條友租地方開workshop
之後就一人一張枱噴油同放模型咁

淘寶，要落手落腳自己砌

格仔鋪夠用的話當然最好，幾十蚊一個月
但係我想target一d真係多模型到一個櫃仔擺唔哂既朋友，可以有一個大櫃擺，又有得坐下抖下

多謝，不過十劃都未有一撇。
呢個係我夢想中既idea，如果無market都唔知做唔做得成

租工廈會唔會好啲

的確有d道理

我今日去左睇樓 工廈 面積大約250尺獨立廁所，有窗口位，租幾千，

雖然同我夢想中既有d距離，不過我覺得仍然係比較好既地方。

我design左少少

整到骨灰龕咁

窗口位會擺幾張工作檯，比人砌模型又好，噴油又好畫畫又好做功課都好。

櫃有兩款，40x40x180，60x40x180。

中間會放幾張可以移動既檯，同摺凳。前者比人執模型果時有個平台放野，後者唔洗講啦。

構思之中最想每一個櫃旁邊都有張檯仔，不過放既櫃少左，租金除開自由貴。講緊7000租金計，放7個櫃都要每人夾1000。所以只好放密d

做唔到玻璃櫃透明效果

一早有

做的話都要工廈的了

咁我要重新再諗下

cad人?

工廠區？

Yes

巴打們我已經比左租~落手落腳整櫃，希望3~4月可以開張做生意啦

開邊區？

鑽石山

太遠, 唔係一定上黎玩下

我盡量揀左個中心少少既巿區工廈，大埔火炭葵涌唔諗

支持巴打
都有興趣一齊玩！

巴打，加油呀！

開張講聲！一定會去支持
細個隻hd 同sd既突擊自由都比我坐斷隻手 仲要啱啱好同一個位

到時巴打會有優惠
雖然話俾左租，不過要花少少時間搞
因為櫃要自己砌，諗住全部買強化玻璃，而180cm長嘅玻璃係重到仆街得我一個人砌
今日睇檯都睇左成日

過兩個月可以過去幫手砌

留名

勁wo 到時一定要上去行下

巴打勁 想做就做. 不過月租成千銀好似貴左少少? 人地噴油場都無咁貴

左睇右睇 要揀個有窗口又近地鐵站嘛

而家等緊d櫃運到

支持下,但post出黎ge隻隻都係未完成

改做劏房算啦

i know that feel
我自己都起緊城牆

不得不留明

加油巴打！我都好想參與一份，支持你

巴打如需要design logo banner 之類我可幫手

RUN左間網店5年, 可以免費教你點樣網上宣傳 支持高登模型界
覺得幫到手第時教返我噴油就得, 屋企個海關唔比噴, 剩係手油

留名支持模型工場

會唔會考慮做埋成品買賣???

留名 巴打開鋪一定黎捧場

多謝 努力中

會整

可能會做代訂，不過都係下一步

噴油唔難嘅

up

多謝各位巴打支持 真係li登有愛
我計劃都係會係fb開個page宣傳，會準備緊整個公司logo
櫃同檯凳會逐步添置，因為一次過買哂真係砌死自己。

眾籌

我廿年無砌模型 上年開始買返黎砌
人大左 可以洗既錢多左 一次過可以買好多
但始終無細個時果種心機去砌 不過仲係對模型好有愛

對於你個計劃 我好有興趣去幫手
我諗小量資金都可以出到既
最近公司搬office 睇左好多地方 有個係尖東商場 平租都有返咁上下大 都岩做display room 或者我可以出租金黎比你地去用

有興趣傾下既email我留聯絡
Oklababy789@gmail.com

支持下，出資呢啲幫唔到手
不過捐下一百二百我都做到

客氣了巴打
我都已經租左地方簽左約，暫時一心一意搞左呢邊先

巴打們都太客氣了
我呢個唔係咩大生意，錢方面我暫時都俾得起
眾籌等等都唔係太考慮住，因為始終如果當借貸俾我的話，我都唔肯定賺得返錢俾你地

我關心嘅只係出租櫃價錢。因為原意都係想俾人有個開心地方擺野，真係唔想定太高價
但做生意必需經歷一個過程 就係 投資 賺錢 回本 再決定發展還是調低價錢
我會傾向後者。。雖然通常都無人咁做
所以巴打們如果真係想捐錢的話，我會扣返落成本度再重新調整過價錢，等租嘅巴打盡量有個再相宜少少嘅價錢用到櫃
但我重申真係唔係好等錢洗嘅暫時

真係想捐少少幫助下嘅巴打們，暫時去我個寫甜故專頁度同我聯絡先啦 我未開模型櫃page

下星期會開始砌枱，試試個感覺先，岩會買多幾張
櫃身送到，但強化玻璃個未搞掂，所以未砌得住

我FB page (寫故用）

send左去你PAGE, 希望你成功
呢D建議值幾千蚊架 , 人地D呃錢TALK同宣傳顧問都係咁教你

好興奮呀

請問巴打最後去左邊到物色展示櫃？

好值得參考

淘寶買櫃身，強化玻璃覆香港做

可唔可以幫我砌埋 實在冇時間但係行高達擺咗好耐，當然會有手工費

有諗過，不過最麻煩係砌到出黎唔岩買家心水就頭痕
同埋當望住件模型唔係自己砌出黎，梗係有種唔知點既感覺。
你呢個問題去fb 高達group問 大把兄弟爭住同你做

除左display 有冇諗住出售

有呢個計劃

攞定個銀包出黎

攞定啲作品出黎

lm

明天約左個保險佬傾下防意外細節
一切ok就會搞商業登記

商業登記250蚊之嘛, DL份FORM寄去稅局就得,佢會寄返比你, 唔使特登出去搞

係呀 不過都要做數

巴打你租邊區呀？
最終租幾大幾錢租？
黎緊我6月我都要搵工廈做影樓
想要有窗獨廁
宜家租緊冇窗公家廁 100實用 都1700
係勝在樓底高 空間感夠大
有冇個單位既相睇下

我租左正正係有窗有獨立廁250尺
但個價好金 係你幾倍
不過租左就唔方便公開討論，你去我facebook度pm我啦

稅務知識應該都幫倒你, 如果你申請無限公司 例如幫到你點拎返BR果250蚊同埋應該...好簡單做到唔使交稅 (合法地)

仲諗住$300-400左右要一格擺下野/上黎噴下油
原來租都要差唔多成皮野

留名睇興高彩烈同爛尾

搞呢啲, 預左蝕住做
除非你叻到開博物館收入場費

好呀謝謝 我夜d fb pm你

下點計到成皮野 成皮野我就唔搞架啦

我當1700 x5倍咋
Btw 咁巴打諗住每人夾幾多到

未定價
我構想中租一個櫃 會送模形運輸工具 同砌模型嘅地方 有得砌有得噴油
巴打會俾優惠 一定平過walk in

以前元朗雞竇果邊有間
仲有得上堂學砌
但無幾耐就汁左

捱唔到

原來有wifi的
到時幫襯既巴打有得用埋免費wifi了

我知邊間
好慘

報告一下近況先
保險果邊應該無問題 防爆防撞防火防偷等等都包

另外d櫃到左，不過玻璃就未到

巴打如果真係要搞埋噴油最好抽埋抽風

一定會啦呢個

巴打們 我已經開左facebook page，不過d設施都未整好所以無乜好post
logo果方面呢我發現自己整得麻麻地
想問下有無巴打想捐獻自己既模型相比我做logo
個人就鐘意紫色 and 熊霸

鋪位
連砌連賣成本好高
元朗個時大榮華附近個個有錢仔都做唔惦摺左

反而工作室就好多區都有： 元朗，屯門，旺角，觀塘等
都有工/商廈油場同模型display

留名 鑽石山定新蒲崗

開左個頭做埋去囉

算新蒲崗掛 mtr站行7分鐘就到

交代下先
我首訂左兩個櫃試下先 櫃就到左 不過太大件了 我諗完全上唔到地鐵，應該要call車了

180cm 高 重到癲

另外呢因爲想將來巴打用得開心 都買左幾個高達運輸集裝箱試下，效果不錯
到時會送俾用我呢個服務嘅巴打

會送埋啪啪紙

買左幾米啪啪紙

而家帶個枱去砌

巴打 到時你開咗收幾錢？
我都想有個地方砌下模型

正wo 師兄
留名等開張

乜都未整唔好講錢住

我住附近 可以成日落嚟幫襯

落黎望下囉到時

我諗我要買返架手推車先得

申請左商業登記未？今年無左減免你要31/3 前申請，唔係就要比多2千蚊。

望？望乜鬼 梗係要幫襯支持下

未 多謝提醒 呢兩個星期搞

幾時開張

一袋野都拎到我仆街
巴士上到，地鐵應該會俾人屌

我唔係唔買過主果類人 有需要咪買，唔需要咪俾個like

Depends on 我幾時砌得哂 得我一條友做

第一張枱開始了

得啦 等你好消息

終於有一枱一櫈了

移動枱

貯物櫈 本身想俾巴打黎到擺袋擺褸
不過似乎矮左d

今日工程到呢度 返去食飯 好凍

留名支持
btw有睇你故

要唔要搵幫手砌

自己都砌得掂，耐d姐

巴打們 我開左個facebook page
乜都未有，不過唔介意的話可以比個like先既

因為我又要寫故 又要做功課 所以呢個page會交比我一個朋友管理
請繼續等下啦

支持巴打

趁住星期日 我今日call車搬左兩個櫃入去
聽日會砌噴油檯同兩隻櫃

多謝

砌櫃中

幾個鐘砌好
遲下會裝埋射燈

真係好難砌

呢個就係架係淘寶，玻璃就係香港買果隻？

玻璃香港訂做
淘寶唔做玻璃的

聽左朋友意見決定重整個牆同地板

好想快啲嚟玩呀
巴打加油
有無話喺邊間工廠？

巴打加油

當然有 不過無咁快公開住 費時有巴打走上黎乜都無得睇

地板會轉防火板

咁我繼續追post留意你嘅動向

睇見巴打嘅坐言起行，小弟欽敬

一腳踢係辛苦d 不過覺得幾有意思 人生多個目標

到時個模式會係點？

加油

巴打點聯絡

主要都係想提供一個靜靜地既地方比人擺模型同砌模型唔洗比屋企人屌。
所以會係半自助式 鐘意就可以上黎坐下，唔一定砌模型既，畫下畫整下其它野都ok
我自己就會想擺埋個書櫃係度放漫畫比人抖下果時睇下

出黎做野之後好似冇左砌高達嘅衝勁
收工返黎得閒都打下機禁下電話
模型都有幾盒買左冇掂過

擺埋個泵ok?唔厭棄既話借埋出黎用
反正係屋企玩又比人煩

我成個城牆都係

你想借出黎？我歡迎呀 不過比人玩壞左的話我擔當唔起喎

到時睇下咩環境先
玩壞有藉口買新

留名支持，呢排正需要個地方擺模型

地址係邊啊

多謝 不過無咁快開

新蒲崗 不過詳細地址唔公開住 因為乜都未整好

商業登記已耶

記得一個月內申請埋WAIVE

咩黎

模型新手表示等巴打開業。可以黎學下嘢&交流下！

其實有錢就解決到問題，你budget幾多？

整完屋企冇位擺

心血

今日行下睇下 就入左第一部公司車

今日有巴打打電話問係咪有得噴油
我既回應係 有不過未關張 請再等下

另外講下近況先
狂比人話個logo太柒 比少少錢人整左個

櫃砌左兩個，準備入多兩個繼續砌
本身想等埋牆紙 不過牆紙果邊遲遲都未起貨 我決定繼續砌櫃先

同埋買左架手推車

駛鬼比錢人整咩
呢到大把免費奴工
整乜鬼牆紙全部牆整晒格仔櫃同枱租比人補貼下咪仲好
除非身家豐厚唔係唔諗方法回下本好惡頂

自己地方整靚d嘛

樓主做左我想做嘅嘢
不過我係想display figure

仲有人覆 多謝你先
當然擺乜都得啦 玻璃模型櫃咁大 你鐘意擺水晶擺鞋都無人理 記得交租架姐。
如果比我都會擺埋山口式，lego車

幾時開張呀？

希望4月尾前開到 如果唔係又要俾多1個月租了

巴打要整logo 呀 裝修呀 我可以比d免費意見

logo已經俾左幾舊水人整左了
裝修諗住貼牆紙同貼地板，之後裝好櫃就會拉電線俾每個櫃嘅射燈

留名睇創業

留明等開張

做唔做埋魂限模型訂

留名繼續支持

訂野會係stage 2 搞掂哂d櫃先

巴打快點開啦 我屋企無位放同砌 唯有返公司砌同放公司

無敵大海景

分享下，到時個櫃咁上下 雖然無咁大，但都擺到好多野了

你個海景單位都冇位點同你玩

你千萬唔好念住自己亂咁貼呀

有咩秘訣？自己trial and error架咋諗住